鄭丹瑞：我們憑甚麼指摘年輕示威者？

【兩代撕裂】明知世界已經變了 鄭丹瑞專欄：我們憑甚麼指摘年輕人？
親子 15:16 2019/07/30

聽收音機，節目主持人訪問教育界的老師、校長，大家熱烈討論在這個悠長暑假之後，如何跟一班可能曾經在每個周末都上街遊行抗爭的學生，談論價值觀。

「價值觀這三個字，談何容易？」智者一邊聽着收音機，一邊跟我討論「價值觀」這三個字的意義。

「 我的意思是，講就很容易，人人都懂說我們有一套由來已久的價值觀，我們都在跟着這價值觀走，香港才可以有今天東方之珠的美譽。

講的冠冕堂皇，理直氣壯，埋怨這一代的年輕人唾棄行之有效的價值觀。但我想大家捫心自問：我們有真心貫徹執行這一套香港價值觀嗎？」

智者頓了一頓，續說：「我們埋怨年輕人不相信的同時，我們自己又是真心相信嗎？我們要求年輕人全盤接收我們口中的香港價值觀的同時，我們自己卻悄悄地做盡違背這套價值觀的事情，當我們可以用很多不同的藉口，為自己違背了香港價值觀開脫的時候，我們又憑甚麼去指摘年輕人缺乏香港價值觀？」

「 我們太懶惰，明知世界已經變了，明知我們已經跟世界脫節，卻從來沒有想過去改寫這套可能已經落後的價值觀。當一加一已經大過三的時候，我們仍堅持一加一只能夠等於二，兩代之間的撕裂，就此形成。」

智者講得頭頭是道，我聽得津津有味之際，收音機又傳來另一個消息：教育局正考慮撤回通識必修必考。「不做不錯已經落後，不做，只會鑄成大錯。」智者說。

撰文 : 鄭丹瑞

抵我睇高朋滿座大

旦爺

愛你 旦爺 相由心生

旦哥

721元朗恐襲第22日
警黑合作
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

721

佢真心係個愛下一代嘅人

阿旦一向講野好正路
算係圈中難得既好人

仍然肯發聲既藝人已經少之又少

估唔到阿旦講嘢 平常

圈中有唔少好人

謝謝旦哥

人性既貪腐，真的可以將百多年優良制度瓦解。
假若官員不為個人名譽利益
假若警察都有正直的心
謹守人類精神道德
不做違背良心事情
都是華人文化出了問題
道致很多人沒有道德規範。

推721

改觀了

佢有老婆食高b

竟然係鄭丹瑞

證明贏緊先有人跟

估佢唔到

香港腐壞了
你在家 指責 年青人

上哂岸驚條撚
個撚個都係狗百蛘狗王鄰哥班垃圾咩

呀旦

以為佢一向奶共

藝人
唔出聲 己經算好人
何況出聲需要極大勇氣

推

5年前佢已經撐年輕人㗎喇

真係估唔撚到

多謝佢

成班友仔睇左內文未
先唔講佢批評既價值觀係咩
佢話緊連登仔指鹿為馬呀
真相就係真相，邊會有落後唔落後之分

反了反了

好似係
Btw發哥14年好似都有撐?
印象中有
但佢冇比大陸封殺

同路人都屌
你無撚野呀？

旦哥

721

智在必得

佢不嬲講野都正常 佢都唔係盲撐但依加呢個時勢，肯發聲嘅藝人已經好少

通識科又彈出彈入？

旦哥 多謝你

今次唔係只係年輕人咩細路出嚟...
係唔同年齡性別職業學歷種族都有份企出嚟...

佢不嬲都好愛年輕人
十年前聽過佢一個講座 講年輕人應該要具備邊d特質去投身社會

牙旦好波

呢啲先係講人話

Da da di la da di la da da

咁縮骨嘅撚樣都講人話了

推

push

我記得佢個女係讀考古，
佢個訪問話最緊要佢囡囡鍾意讀就OK

612 見過梁祖堯

不做不錯已經落後，不做，只會鑄成大錯
勿忘721

Da DaDiLa DaDiLa DaDa

721 Yuen Long Terrorist Attack. Shame on HK government. Shame on HK cops.

旦蛋睇得出世界要變啦

呢句嘢我唔覺得佢講緊年輕人扭曲事實wor
講緊網絡時代有協同效應
一加一嘅力量可以大過三
但係葉劉、葉國謙嗰D落後時代嘅老嘢仲堅持以為一定有人幕後指揮先咁高招

之前佔中佢好似唔係呢邊

乜撚野指鹿為馬
講緊世界變左仲原地踏步班廢老

佢好鍾意話智者話

條友閱讀理解0分

咪係，自己曲解人地意思，扮高深話人地串我哋指鹿為馬，全篇文章都係話緊而家個社會要進步，唔可以一成不變，淨係指責求變嘅大多數人

平時串嘴
不過中肯

旦仔

點睇得出係解指鹿為馬

轉性

一加一等於二係永恆不變既定律
咩叫已經大過三
你可以話佢用錯比喻
但係quote人野一定要逐隻字睇清楚

睇佢同森美點教仔女已經知佢地兩個係男人模範

文宣要試下其他方向 要大大力咁做

繼續放映會
派傳單
郵寄文宣資料去你附近既大廈 低成本就逼到唔同立場既人拆開黎睇
文宣圖要集中請有用資訊 唔係得個靚
同豬要講飼料講民生

估唔到
以為佢係上左岸嘅深藍

逼9我正皮 屌

721 警黑大合作

多謝你

咁你應該好撚細個

推 721

|狗隻記招，重點問責|
※ 721元朗721元朗721元朗
※ 武警治港
※ 過期摧淚彈

|五大訴求，缺一不可|
1. 全面徹回送中
2. 徹回暴動定性
3. 特赦義士
4. 成立獨立調查委員會
5. 推行真雙普選

香港人絕對值得更好的對待，吾係年輕人no stake in society, 其實係班政府官員做乜都for their own sake!

你睇小男人周記睇上腦？

98

我覺得係指當社會已經反常
啲港豬仲粉飾太平，覺得一切正常

不做不錯已經落後，不做，只會鑄成大錯。

旦旦

Push

【反送中—原創】《覺醒》 香港人 加油

事實遮。雖然佢語氣差d,唔洗互屌啦。

就係咁
上一代一路話人反抗 自己又炒樓又移民又拎外國國籍
上至共產黨高層下至港共官員全部都係咁
認真家陣上述乜都冇仲要打工生活嘅廢中廢老 唔係上一代嘅失敗者想做都做唔到仲會係乜?
叫佢地自己番中國住? 不了

前文後理啊
你都貼晒成段做乜又抽出黎講…
要quote不如咁quote
(當一加一已經大過三的時候，我們仍堅持一加一只能夠等於二，兩代之間的撕裂，就此形成。)

文丑丑

睇返Lucy最尾段所講既野就會明點解佢想講1+1=3

抵我由細到大都j開阿旦

已經返唔到轉頭

贏咗咩

推 唔撚去北角

721元朗恐襲第22日
警黑合作
無人落charge
無警停職

屌 撳錯負皮

不愧係旦哥
抵我咁鐘意你

按錯負皮，旦爺好嘢

對手係極權政府，談何容易

阿旦

多謝鄭丹瑞

其實係想上一代既和理非同依加年輕人所謂既勇武分野
同埋
上一代既動員力同今次動員力既分別

中文唔合格？

佢好似有同柏林仔合作過

佢有屌咩，話上咗岸唔驚咋喎

咪 on9 啦 , 俾佢點過去做免費臨時演員呀

有聲

ok

旦爺
721

respect

阿旦鄭丹瑞

一加一已經大過三(通常講大過二)
係指默契好,通力合作之下,成效係會倍增

講得好！
但推返今日行動post先！
唔該！

屌呢條奶共狗都有人吹奏, 最多唔割咋, 你老母之前鬧人個陣係咩嘴臉呀仆街

上晒岸先至唔會搞對抗 收成期條撚樣咁快唔記得
如果班中佬識驚 就唔會只靠班年輕一代企出黎
尤其娛樂圈呢D大染缸 你見到咁明橕學生既中佬係少之又少 更加唔好講移左民個班係最撚愛國既

721是香港嘅恥辱

不做不錯已經落後，不做，只會鑄成大錯

就憑呢句我愛上了你，阿旦

出文言文都冇用
佢應該號召演藝界出黎發聲
基本都要追究721喇
DLLM上晒岸乜都唔做

廣推比身邊中老年人

佢都好少出聲, 出左聲,如果有後續佢都好麻煩
不過都係講返今日先

share俾廢中廢老睇

發哥上晒岸 宜家都唔志在揾錢 封殺對佢冇咩影響
佢講撐後生仔之後有記者問過發哥驚唔驚被封殺 發哥話咁咪揾少啲囉

up

呢段唔係好明 點解係不做，只會鑄成大錯。?

鄭丹瑞本來就係一個好有諗法嘅人

以為佢藍

但大陸冇封殺到佢wo
定係佢冇撐過

哇 世界變了樣

佢嘅我們應該係指佢嗰代人喎

有撐 冇封殺

e條廢老竟然醒覺?!

估你唔到喎

721 講人話

打 打d打 打d打 呀呀

好文一定要推

高朋滿座揮手區

華人劣根性將路西法效應既影響力發到最大
一有權力就腐敗

我無野講

呢句俾垬蛆見到, 佢大陸啲生意應該全滅...

721 旦哥至理明言

唔阻個女考古 都已經唔簡單
肯公開講埋自己個輩有咩問題 都算係有膽

一加一等於二即係藍屍講既和平穩定有飯食最重要
咁哩句野冇問題呀 唔通話唔重要咩
但今時今日對我地黎講自由比上面都重要
咁咪係一加一大於三

人話

有聲以前細個好鐘意睇

咁搞笑
大陸唔係話封就封ge咩

係指責呀 字都錯晒

啱呀

人如其名

難得仲有講人話嘅藝人。
多謝旦哥。

估唔到平時咁串 但又好正常

估你唔到

入嚟就係為咗睇呢句

［北角=送頭］大陸佬命賤你又命賤？

你過份解讀

同張堅廷一樣

不做應該係講啲廢老口中既唔好搞事

講得好 👍🏽👍🏽👍🏽

牙旦有料

唔係要變, 而係已經變緊, 而且變得好快

2+2=5
再比林鄭搞落去係會文明倒退
好似文革咁

咁同通識科有咩關係

我既理解係佢想講時代已經進化到一加一係等於三
而佢地個代仲要認為一加一係要等於二

用返森美地平說個套
時代已經進化到地圓說
而佢地個代仲要堅持地平說

唔似喎

佢都唔係咩好人，典型PK中產，不過呢個時候暫時放下成見，槍口一致對外

以前成日覺得佢好假
CLS

如果大部分廢中都係旦爺咁諗 香港就好了

通識科好重要！
唔可以撒回！

對自己冇利既野就撒回
叫你撒回逃犯條例就死都唔肯撒

指責？

如果建立一個頁面，將有質素既討論同行動post分類，並且定期更新，有無得諗？

所以西方民主制度就係分權和透明 制衡人性貪腐本性
人治制度一但領袖沒有道德底線 人性貪腐走哂出黎

教育局正考慮撤回通識必修必考

佢好似一向講野都幾正氣

旦爺97前移民加拿大，就係因為怕左大陸
佢地個代人，人人都知

委內瑞拉

指責.....

佢系少數夠姜系ATV唔駛另外配音
用廣東話（冇出賣自己母語畀TVB）既香港藝人

不嬲都話
香港價值係貪威識食

講到所謂香港價值幾偉大咁
具體又講唔出
其實暗啞底都知
香港價值都係機會主義
見高拜見低踩，食住上，人不為已

班人所講嘅舊“香港價值”係貶義
好心唔好再義正詞嚴咁講啦

721 元朗恐襲, 警黑合作無間

責...

你中文閱讀U

我以為佢仆街嚟

總算出咗聲

要話比全世界聽 香港法治已死

我中文閲讀4，有心
咁你又點睇
我就係要提醒大家睇文要逐隻字讀
我唔覺得受過良好教育既人會覺得佢講得好
因為1加1係mathematically proven=2
唔同地平論被proven係錯
就算佢係支持，都用左一個極差既比喻

班廢老講咩維護價値觀，講到底係維護佢地既利益

呢啲咪人話囉

證明你都係一個原地踏步，故步自封既人

成件事係好反智
又係政府要推通識出黎，無人想讀呢科
但竟然因爲廢董話通識教壞學生，而想撤回

班高官離地到咩地步？

論證丫唔該
盲目附和其他人既言論唔會令自己進步
附和容乜易
反駁先要思考
人身攻擊容易
駁到論點先要思考
點解成日俾人質疑理念問到口啞啞
就係平時缺乏思考

Me too

下好多二字頭都係啦
算唔算細個

屌打我至叻

下佢之前唔係親共架咩

強哥係正常嘅

而家真正需要全香港人出黎面對既時候
選擇從來唔容易

721元朗恐襲第22日
警黑合作 警署落閘 999唔通
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請利君雅上身
輪流日日追問插問

贏左d咩？
我地一邊爭取籌碼 一邊同政權對賭
一日未走出賭場 一日都未知輸定贏

一定要行群眾路線，爭取到群眾認同 先可以最後得勝

理解力 120%

毋忘721

【如果你攰，歡迎討論】請回想612朝早，金鐘嘅夏愨道

啊旦

佢唔係第一次撐年輕人
之前都有屌正苦

da dadida dadadadada
諗起旦哥就有聲

中聯辦策劃元朗恐襲事件，唔可以比佢沉
大家入去大大力推
[整合] 葉虎門資料整合

請巴絲bookmark後定時幫手推

2019/07/30

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

冇撚有錯，講一套做一套嘅大人，冇資格站係道德高地

嘩 想喊

有d surprise，佢一直比我感覺係藍絲

即share俾和理優

佢BU傳理畢業
撐社運好正常啊

多謝鄭生

香港公安 勾結黑幫

咁通識又真係令到我有獨立思考，睇清睇楚中國，難怪中共班人咁驚既

利申：係考DSE同讀通識的

丹哥

旦爺好波!

雖然旦哥份人都幾難頂下
但至少肯講人話

睇埋前文後理擺明係講緊上一代人諗法太守舊、盲目支持權威 (1+1=2呢啲佢地一直覺得岩既野)，以為後生仔仲係好似上一代咁追求經濟發展，有些少民主就袋住先，最緊要唔好搞事，但其實個社會既價值觀已經變左，追求緊更全面既民主，亦都唔會淨係和理非，唔會輕易讓步

完美解釋時代革命